pelo percebi parceiro vamos ter que:
-ver a estrutura do protugol ;
    re para:
        identificar tudo
-depois entra a gramatica para a Arvore de abrastaçao da estrutura;
-guardar tudo em memoria para imprimir um ficheiro main.c;
-e compilar esse ficheiro .c com o codigo que professor quiser em portugol.


Concordas? reponde por aqui se quiseres
ABRAÇO

CONCORDO 
VOU TRABALHAR UM BOCADO NISSO
ABRAÇO

Apontamentos da aula 01/06/pl -> gramática
#S -> linha, ciclo ou comando para imprimir
#e -> expressão numerica logica ou string expresão boleana
#e -> variavel é terminal
#b -> expressões bolenas atomo boleano
#ciclo -> ciclo for
#e-list -> uma sequencia de expresões separadas com virgulas
#numeros que são as expressões númericas
# Misturar a logica com a matemática
# para ter variaveis com o mesmo nome nas funções, é criar uma classe como ssymbols
#para resolver o problema dos tipos